ViuTV奇幻劇集－黑市(2)

Viu TV全新奇幻劇集《黑市》將於今個聖誕節首播，劇集由二十個不同題材的單元故事組成，包括：《不義肢》、《公屋》、《過夜》、《電梯》、《嚇親萬理通》、《鬼胎》等，每個故事都帶出人性的陰暗面，當中更不乏驚慄、靈異元素。

黑色都市入面，埋藏住好多黑暗故事，
黑起上嚟，一個唔留神，就會踩入呢個無底黑洞，
要你喺人性黑暗面、奇幻情節之間來回穿梭！

留名

以為石榴仔癲到斬咗老母個頭落嚟

留個名繼續睇

醫生d戲屎 對白又膠
搞唔掂

好耐無見1001嘅人咁守規則開post

點解個櫃入面唔係媽媽條屍

lm

係囉我都以為係

你起下膠巴底就知佢係Viutv fan
本身係佢成日開劇po
上次比牙痛巴開咗先

因為佢吖媽一早死咗

睇套劇既疑問仲多過睇av4

死忠

啲對白真係屌唔撚住！！！
屌！！！！！！！
！！

老母係鬼嘅機會都大
如果治療師見到鬼

點解佢啲動作我想笑

醫生戲唔掂

以為睇緊港台劇

個醫生破壞晒場戲

老母做戲幾好

王貽興

吓

突然覺得有啲心噏

成套劇得一個好戲

屌 仲以為攞碌警棍出嚟

可能做開舞台劇

平心而論幾好戲

打就識照顧自己
屌你 搵社署送佢入去啲庇護工場啦

仲玩呢d,鬼眼咁經典實俾人屌抄

夠自然

好過醫生

媽媽你安心去啦

做咗幾十年所唔好戲就仆街囉

係的話就變神劇

醫生又出現

個老細咁惡

聽到咩呀

醫生d戲真係搞唔掂

聽到咩呀？

老母唔存在
已fc

個阿媽係鬼

個老母不存在

cctv對住自己

之後CCTV只係影到兩個人

屌，真係玩鬼眼

好可惜
呢個世界好多呢啲人

個cam影到野？

個醫生明知山有虎 偏向虎山行

小食店RIP

似係阿媽係鬼
重要影埋cctv

cctv影唔到阿媽

算係咁 都做到恐怖氣氛

呢啲位做得太白啦

痴撚線醫生 殺埋你呀

個治療師on9
咁撚直接

呀媽似死左 咁樣影住個cam 定細仲要話聽到咩

佢又真係冇腦㗎喎

個醫生連對白都講唔掂

如果老母死左 條屍會係邊

開始上力喇老母

仆街了

大佬點會咁講野啊
如果佢真係殺人 隨時殺埋自己啊

條女死左都唔抵可憐

醫生立flag

點解場場都要音樂墊底
救命！！
好騷擾

個flag超大

醫生呀醫生
你咁樣掀人底牌真係等被人隊冧

呀媽係咪又唔知自己已經死咗

一冇專業操守
二勁撚自大 以為自己搞得掂
三死唔信邪

電視劇算啦

有幾分似個個咩阿旦

個要求都唔算好過份

我覺得佢知先不停強調自己日子無多

對波唔似

老母係咪想搵新抱仔呀

硬係覺得黃貽興條撚樣成日想玩twist，但係又玩得好突兀

係囉....痴撚線

我覺得佢條仔會因為佢而死

條女今次醒咗啲
搵埋條仔上去

老母可能早幾日意外死左，但掛住個仔鬼魂唔肯投胎

通常啲戲都會有個/幾個勁戇鳩嘅女角色
一個害全家

個仔有陰陽眼，自細比鬼搞，望到隻鬼真身，即係佢老母。

Btw女醫生真人叫咩名，好似幾好J

張華峰個女死左

小鳳姐

條仔係咪on9
格硬入

擅闖民居

曾灶才

行為藝術

曾灶財

仆街呀海會唔會以後做戲都係扮低b仔
真係好似

條女好無尊業操守
帶個fd上個patient 屋企

識到呢啲男朋友真係

條仔衰多口

條仔仲on9過醫生

佢似上黎玩野喎

條仔咁on9 個女醫生點解會做佢女朋友？

原來做黑警

仲可以扮痴線佬

委任証呢，仆街

寫書佬呀
鳩up咋

其實兩個都咁戇鳩

便衣狗

因為個女醫生都係on9
頭先有眼你睇

冇委任證架

好野喎， 冒警

成日鳩叫 搞到我好撚驚

啱啱想打依句

屌，兩個都ON9

唔係變溫情片掛

條友係藍絲

個醫生成日都鳩叫好煩

唔係有巴打咁拋窒藍屍咩

原來扮弱智

條女把聲好煩。。

老母死咗

條仔套緊料又走去做架兩，做乜撚嘢

笑9 差佬冇證

個頭包砂布已經flag晒啦

鬼眼

集集都係抄

啲清潔工唔會嘥咁多時間同佢傾計啦

女主角好on9

做乜9。。。。

應該真係鬼黎

話你兩個

女主角咁嘅智商都做到治療師

咩料啊d對白
真係畫公仔畫出腸到痴線

開估了

拍到好撚露骨講到好撚白

好典型既白痴鬼故

又係臨尾嗰節畫公仔畫出腸

演技好唔掂

女主太港女格

可唔可以黑市半個鐘
入住一個鐘

今集咩料呀
好on9呀

條女d 戲好屎
睇到人好出戲

開估嘅話係咪又要好似上集咁loop一次

老少都啱

女主叫咩名

樓上啲留言好酸

上集都係啦

一個鐘唔夠要完， 冇計啦

呢套野最好睇係一開波
大家係到亂估戲情

笑左

通常9up都真

諗起玉皇大帝打到黎個潮文

仲要無解釋過開頭附身個女鬼係咪料

起碼冇暴走先

條女好唔consistent

d對白突然間變到好粗俗

因為要估係抄邊一套戲

敗筆係個女主度

好on9呀個老闆突然間回水

可能一陣講
or只係用嚟證明條女係睇到鬼

鬼片就係咁， 係要有野彈出彈入但唔需要解

叫譚律師出黎 解謎團

絕世大好人

女主睇到好尷尬

如果講個老母搞佢就合理

屌你老母由演員把口講晒啲劇情，人物關係出嚟真係好弱智

今日得莊律師🤣

明明最重要就係個治療師
啲對白好怪

睇開既鬼片唔係咁

愛和平
與警暴割席

劇情衰過tvb

有啲格硬黎

女主角咩名 好似幾好j

以為係呢套野廣告

唔係話

關一個鐘唔夠咩事
好明顯係編劇唔掂啦
日本奇幻物語，以前無線奇幻潮咪又係咁拍
黑市編劇明顯係眼高手低功力貧乏

不過tvb就係唔會拍呢d題材

暴走了

個治療師垃撚圾

個醫生幾容易失控

咁易激動都做到醫生

劇情暴走

咩料

頭蓋骨

d對白真係好撚出事
聽到好尷

吓吓

故事冇問題
對白同醫生同佢條仔出晒事

又暴走。痴撚線

條女咩料

應該想掐死阿海嗰陣
阿海錯失殺咗佢

個痴線仔搵柴狗做就一流

條女呢段演技真係暴走

醫生自己都有病咁，成日發癲

屌有d似子宮頸癌廣告

乜撚野事呀

陳郁憲算係做得唔錯 (暫時呢3條友嚟講)

條仔唔阻止佢

咁料⋯⋯

條女啲戲屎撚到

我想打9佢

條女好on9

食花生

上咗身？

條女咁激動

終於出現

鬼上身？

快過721

嘩bra帶

等咗陣條仔先阻止佢

睇到現家，我對劇情已經唔想理 我只係想知條女叫咩名

電話響咁撚激動

屌
仲衰過琴晚果集

仲話驚？睇撚到火就有

佢把聲好嘈，啲戲又浮誇

劇情 對白 女主角d戲
全部都搞唔撚掂
最好係陳郁憲d戲

咁既樣露bar帶都不了

石榴味似人肉。。。。

條女啲演技史上最屎

係咪要用日文溝通

石榴似人肉？？
WTF??

啲對白講晒出嚟
變撚咗愛回家咁樣

兩集都咁撚嘈

做緊乜呀。我又唔撚明睇緊咩。

睇到燥

影響感知能力。。。。

xmen

條女啲戲負分

超能力者

走未阿

呢兩條友講對白真係...

睇到我好尷尬啊救命

明明viu有能力拍得好

我屌... 點解每集最尾15分鐘都要暴走

好尷尬

仲講
帶條女走啦屌你

原來阿海先係boss

做緊乜野

條女jm9

FEVER MODE

暴走

有冇諗過快撚d走

我睇左啲乜嘢⋯⋯

以後睇最頭10分鐘同尾15分鐘算啦

viutv美斯

仲唔走

呢樣嘢醫學上「所知不多」
呢啲乜9對白

又暴走

屌，條女好撚煩

做咩係度呻吟

轉個導演同編劇就ok

所以...即係點

火滾撚樣

喂屌你
不如成套用把口講曬出黎

好cult

痴撚線

我睇緊乜撚野

。。。。

搞乜撚野啊劇情
真係搞唔掂

Cult到打冷震

鏡頭運鏡幾好

笑片黎嫁？

睇到笑撚左

《教束》拍得真係好撚好
呢套真係好撚on9
王胎興同劉翁之前拍咗好幾套已經收撚晒皮

乜嘢事⋯⋯

一早走啦屌你老母

我完全唔知我睇緊啲咩

好on9

笑死

頭蓋骨咁硬？？？

岩岩d血好立體

個醫生又做咩

笑到我仆街

啲血好假

今集唯一可取嘅係陳郁憲

頭骨好利

啲音樂嘈撚到

變咗笑片

塊頭骨仲屈過瑞士軍刀

條女D戲屎到

笑劇嚟？

腰斬呢套劇啦

我仲睇第二集係我犯賤

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

打電話叫十字車救條仔先啦

viu 可唔可以爭氣小小

下咁就完

Wtf

屌你 我睇咗啲咩

可唔可以腰斬套系列...

What the fuck is this

呢個真

睇完，垃圾

蔡碗珊

笑撚死

編劇又係果兩條on9

屌你 個結尾做乜撚野

爛尾

喂爛撚到喊呀屌你老母

咁樣完

屌你
啱啱最後個幕全家人都你眼望我眼咁

仲有18集

教育電視啲細路仲好戲過佢地

就算唔救佢都走先啦

笑片嚟

又翻生

我都係
無mirror 我都睇

WTF劇情

下次睇完頭廿分鐘當完

唔撚係嗎

石榴味似人肉

本來幾有期望

點知王貽興同劉翁搞到pat 屎咁

係咪做一星期就完？

屌你老母！！！
係咪真係有需要用頭先血嗰啲CG？？？
真心？7到咁都用係為乜

同埋石榴捏住佢條頸 真係需要用嗰d罐頭捏頸聲？？？
diuuuuuu好燥

有20集

屌你老母 究竟睇咗啲乜嘢

最尾做咩
係咪得我唔明

又係無限loop

黑人問號

藍可兒？

Sofiee ng

ViuTv最叻既人才係剪預告個班

個醫生變左佢老母

故事好好
但條女啲啲戲真係好屎........

電梯幾正
不過永遠最正都係trailer

有無人可以解釋下

殺完就變自己阿媽??

最尾個段做緊咩

吳海昕

係驚既 但啲血真係

下集藍可兒

媽媽就係醫生
之前話姐姐帶走佢

有無人解讀下呀屌唔撚明既屌你

仆街，之前單元劇理想國好睇好多

咁真係要熄電視

睇撚到燥底

電梯好好睇咁…...個預告

等睇譚律師

有冇人解讀？

因為叫石榴

有替身能力

媽媽 狂係到上人身， 養佢個仔

前45分鐘都ok 最尾做乜鳩

下集預告有吸引
但經過呢2晚。唔期待

故事咁多bugs都叫好
唔係掛

屌 唔明喎 係我蠢定點

故事正？？？？？？

sure 45分鐘？

覺得係

真

我都覺得係咁應該 把聲媽媽黎 但個人係醫生最後

最尾幾秒變av

唔計end 其實幾好睇

我估本來個呀媽=業主
不斷揾替身

一代接一代呀 到個醫生搵另一個醫生吸血

個醫生叫咩名

期待下15min後暴走

點解呢兩集最尾都要笑

得巴打你一個明......

睇預告當睇左

係囉好易明

係咪呀媽年紀大要開始搵新既宿住繼續照顧佢個仔

我老婆有一個好強勁嘅解讀
佢話應該係個男朋友條屍俾咗個仔食，所以個仔回復左
醫生就被阿媽上咗身，做咗阿仔嘅新阿媽照顧佢

搵青春肉體永續？
咁做咩佢老母掐佢個仔條頸

無譚律師睇？

睇到懷疑人生

平均嚟講 唔好咁要求高啦 仲係新手 俾啲時間 好過睇cctvb

故事有bugs都算
個醫生真係好難頂呀屌
寧願睇返尋晚嗰集

今集唯一可以讚既係陳郁憲d戲好好
其餘對白 劇情 其他演員全部都不了

不停搵人類養佢個仔

全部都係條仔殺嘅定點？

你估神剪係浪得虛名😁

agree
個下集預告令人忘記咗今集好on9,想快啲睇下集

個預告真係呃咗人入嚟

咁講一講我驚驚地

母子鬼神，一路搵宿主吸取養份

屌我覺得好聽
聽日個集個預告又係幾吸引，等睇點暴走

鬼醫生D戲1開始都OK
最尾睇到我gap gap聲咁笑

頭半部分未解故真係最美好

冇譚律師

唔明

睇咗兩隻，我只可以講預告係最好睇嘅，因為佢留下咗最美好嘅幻想

ok wor食屍

聽日唔得閒睇
決定睇完大家嘅cm先考慮會唔會重溫

抄害匙The Skeleton Key

咁又講得通喎

咪係
之前嗰啲劇故事完整好多喎
呢套真係唔撚掂

應該要加人工
佢地剪得好先引到咁多傻仔睇

應該到個肉體承受唔到嗰陣會反噬，所以要keep住搵宿主

可能要 殺個男仔或 鏈頸做媒介， 醫生咩都唔做上唔到身掛，我 亂噏

係咪 個媽媽係鬼，不斷搵人嚟幫佢照顧個仔
之後個仔殺醫生就係要佢做自己媽媽
等到「媽媽」冇咩時間剩嘅時候再搵下一個「媽媽」

男朋友最後個電話話過 鬼子母神鐘意人供奉石榴俾佢 因為石榴食落隻味似人像

老母咁屈服機洗乜搞咁多野？直接上條女身就得啦

原來係 姚子羚個好姊妹?

到底個阿媽係咪有存在過？
點解清潔阿姐又話做左十幾年無見過阿媽？
仲有業主個仔點解無啦啦痴線衝左出馬路？

傳說中釋迦牟尼佛的時代，夜叉鬼子母為了養活幾百個子女（亦有一萬個子女之說），便在人間為患，專殺害人間的嬰孩，作為食物。

最後15分鐘做多咗
睇cctv見唔到佢呀媽度停就夠

佢呀媽見業主個仔搞佢個仔咪整死佢

佢呀媽一早死左

其實係咪想殺埋個仔

假設日本母子就係呢一對， 應該存在咗好多個世紀， 媽媽就要搵目標上身可能有段時間 搵唔到目標 會變咗真空期， 個仔就之前個師兄老婆推斷 要食 人肉回復 保持 青春

業主個仔真係撞鬼掛

咁到底女主係走廊見到咩會咁驚
之後仲當無事咁返上去

妖台係唔係想我地一路睇一路鬧，下集有吳海盺都要睇GE

其實佢老母係鬼就梗

但最後一part做黎做乜9

呀媽要搵人照顧佢個仔做乜又要想殺佢

係。呢個都解唔到。

有冇解讀

真，唔計最後15分鐘都叫合格

唔好當佢shuttle island諗咁多解讀，呢套根本係on9爛尾鬼片

我都想知

同尋晚Stanley 望上天花板一樣
解釋唔到

暫時排行
第一集>第二集

有冇神解讀阿

起碼STANLEY尋晚唔駛死都解得通，今集其實睇到幾煩躁。

鬼故睇驚嚇 唔好問點解

要求viutv 係IG/FB解釋

屌你老母不如每做完一集都搵人訪問吓黃貽興啦，集集都咁撚多bug

點解香港係文化沙漠

王貽興都叫文壇才子
寫埋d咁既垃圾劇本
自己知唔知醜

佢會話係open ending

醫生男朋友被殺嗰下真係嚇到尖叫咗
但係魚蛋檔老闆又做乜無啦啦咁驚 要還錢比醫生？

btw呢啲題材真係唔會喺大台睇到 值得支持

真接問王貽興仲好啦

解釋呀VIU

有冇神解讀

暫時評下先：
噚晚第一集大致上都算可以
係最尾有啲暴走同太多對白解釋

今晚嗰集
感覺啲運鏡比噚晚差
做醫生嗰個啲演技屎得滯
而且個角色又嘈又煩又智障
其餘嚟講都可以當cult片睇嘅

btw 做石榴仔嘅陳郁憲係mvp

實在太有創意

*直

王貽興真係寫返D小品小說算

睇睇下出現阿柏奇直升鬼
係黑人問號

連登d 巴絲寫既故都好過佢...

我會估係佢阿媽嘅鬼魂
最尾上醫生身個下都有個相同嘅運鏡
所以我咁樣估

阿媽知道個仔會害人想殺左佢
但發現殺唔死個仔， 就想搵人照顧佢， 冇刺激個仔就沒有傷害性
最後照顧者（e生）失控想殺個仔， 媽媽 知道 激發母性 索性搶e生身體 照顧個仔

又係 亂噏

呢到都好大bug
尋日先屌到佢地七彩
今日好聲好氣俾返錢佢地

我都諗唔明點解個老闆要畀返錢佢

老實商人

真
條友真係求下佢咪撚再寫劇本

有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀

條女IG: sarikachoy 都幾大波

靚女已經解釋晒啦⋯⋯

比人鬧完， 諗諗下幾回味
第二次見到諗住攞電話

咁耐都冇cap圖

佢又露bra帶又露線

等等……………… 冇左譚律師喎

圖LM

有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀 有冇人解讀

搵黃貽興啦

自己上王貽興fb屌柒佢啦

我諗佢仲諗緊點拆

今晚完全唔記得睇
好唔好睇？

條女幾肯露

一晚可以推20頁以上
某程度套劇都叫成功 起碼有話題

睇完頭半可以唔洗睇

睇到cctv可以唔使睇

其實真心唔係後半 套劇真心唔錯 係有feel

尋日又係講老母 校長
今日成功共同話題 狂講老母
聽日又係講 老母唔見咗個女

依啲劇幾好
比好多想像空間人解讀
其他大家要習慣
畢竟比tvb啲膠劇影響左咁耐

其實第二集好多bug,不過勉強解讀由on9男友口中既資訊切入，可以當佢講野係真相，不肻唔係好記得全部內容
自閉仔多數有特殊能力，呢個有幫人開陰陽眼能力
鬼子母神

女醫生之前多次見既女鬼應該係鬼子母

大家要唔要鳩up下聽日個劇情

見到打開異度空間，我就知會奶野

結尾老母為救個女，留係異度空間出唔返黎

個看更就係失婚男人

好難想像咁既靚女會傾力演出大暴走

完全係不顧形象

咁冇興趣

成個故事係講個醫生比老母隻鬼同個仔撚到痴撚左線
但係又要全部野畫出腸搞到好ON9

不過比起之前果套探已經叫有進歩啦

似

低成本 唔洗搞咁多野

最後個女人以為返到現實 仲好感謝看更

其實永遠起異度空間

um 幾好睇啊 鍾意個氣氛
可唔可以唔好因為自己睇唔明而屌唔明就去搵王貽興啦
真係好多謎團但就係要你諗咋嘛
不過對白講到咁白真係好冇癮男朋友一輪嘴解釋都未聽得明就死咗

利申 等睇柳喪屍

Inception

等睇柳喪屍+1
好想比佢咬

仲推得快過教束
今次妖台策略應該算成功

我記得教束一開始係唔係好多人睇
之後越嚟越多推得勁快
連我啲平時冇睇開viutv嘅fd都知道呢套嘢

尋晚阿茜畀gogovan車死

其實好難明咩...
個老母想殺個仔因為驚冇人照顧佢 佢自己生存唔到
點知比佢個仔反殺 當然佢呀媽仲係愛佢

咁都睇到cls

仲反映緊好多現實嘅悲劇照顧者嘅辛酸

第二集好睇過第一集！不過正常呢D私人醫生點會慢慢同你傾仲跟你返屋企，仲應承個個星期探你個仔吖⋯⋯佢地每分鍾計錢，如果覺得你可憐最多咪叫你搵社工

我都睇到，笑到痴線，咁都有得賣廣告

我都覺, 第一集亂到仆街, 呢集氣氛都過得去呀, 唔好要求咁高好喎

見到字典王好走啦

大家有期望想佢好先咁勞氣啫
劇本係交代得唔好
兩集後半又暴走

咁舊疑似頭骨究竟係邊個
醫生條仔聽電話講嗰個日本傳說有咩關係
睇睇下成套陽關咁，又亂殺人⋯⋯

咁都幾失敗
要cap圖先見到
仲要係鬼影咁

頭骨應該係石榴仔老母嘅
佢老母想殺佢嗰時唔小心整死咗佢老母
日本傳說就係解釋返成個故事發生咩事

睇埋聽日第三
仲係似套痴線陽關道就放棄⋯
又飛頭、喪屍、跑來跑去、狂殺人

姐係女主有陰陽眼???
最尾係老母個魂魄上咗女主身照顧個低B仔?

反而唔知點解兩集最尾一個shot都係主角嘅奸笑
會唔會20集都係咁處理

第一集我都重接受到
第二集我真係屌你老母依d真係黃生手筆？
連登講故台求期搵個巴打寫好過第二集啦下話？

d對白同演技有d膠

套戲好撚痴線 乜劇情黎架屌
劇本唔掂 演員唔掂 導演唔掂

咁都無問題?
開頭個女鬼無解釋 又話個老母唔捨得個仔 返黎照顧佢 無啦啦又話佢老母想殺佢 最後又講到個仔係殺人犯咁 之後又講到包租公個仔係俾佢老母個鬼魂殺咁 無啦啦又有塊乜鬼頭蓋骨 亂撚到9彩
唔知想點

反殺我當你講得通 但老母係鬼子母神 本身就應該係鬼 又點會俾佢殺到

感覺上應該是但搵一樣黎講佢又貪得濟 搞到兩頭唔到岸

今晚有吳海昕

d預告好似好撚恐怖咁返校已經好極限

點解黃生以為自己係真才子？

黑市笑片黎

王貽興寫親啲劇本無個掂
都唔知點解仲有人比機會佢

應該係有少少打破第四面牆嘅感覺
我自己都buy嘅
但係如果集集都係咁我會嫌太多

其實主要係佢解釋得太急
我哋未load到發生咩事已經完咗
簡單啲嚟講即係暴走

其實有冇你地講咁差
我認為兩集氣氛都營造得幾好
第二集直情係驚嚇睇到好緊張
以電視界黎講鬼片已經收貨有餘
一集一個香港好有意思
土生土長香港人應該好有共鳴
同呢兩集都有空間比大家諗野
Viutv加油

你平時食慣屎?

鬼子母神應該係講緊一開頭醫生見到嗰個女鬼
同埋一開始石榴仔條頸好似未有痕(?)
有痕開始先代表佢阿媽死咗

如果係要比較
我覺得點都係第一集驚嚇啲有feel啲
第二集除咗彈隻女鬼出嚟
其實都係當一般懸疑片咁睇

但佢後面又講係佢媽想殺佢仔先有傷痕

鄭則士 接班人

又講到醫生條仔有陰陽眼睇到鬼 但佢就乜都睇唔到 反而醫生話自己無見過就係咁見到

其實你唔鐘意大可以唔睇 唔洗勉強好似你所講咁同我一齊食屎 你自己都係有食屎嗰個 冇扮清高啦

今集個故仔都唔太收貨㗎啦，不過陳郁憲演得好拉高返唔少分。
我對妖台啲劇都係包容啲

唔睇點知係屎
分別在於你食完屎仲要話好好食

其實係咪講個仔有能力控制其他人, 吸佢地養份養佢
包埋阿媽

係的話呢個故仔冇你地講得咁爛
好過第一集

如果係咁既話 佢個開頭同 啊媽想殺佢果度又講唔通

唔一定不停開到呢個能力掛
話晒阿媽會留手?

或者阿媽死左呢個能力全開?

睇黎viutv想行b級片路線

其實你重睇會見到佢媽一開頭已經包住頭 仲問個仔身上d傷係點黎 如果呢兩母子都有古怪 又點解會有呢一幕呢
好亂啊 仲有一個shot 啊媽係係塊鏡到出現 似有暗示

咁開頭要做有鬼氣氛
佢結局算係解釋超能力, 人地睇到的景象係阿仔影響到 / 當然亦可以係阿媽係鬼

所以果D片段唔係重點
你講話如果控制到阿媽, 阿媽點解會殺佢, 呢點係唔通過你提的果D BUG位

其實個故事係可以分兩邊睇 視乎你係相信咩野
可以從最後醫生男友對白上聽到

1. 真係有鬼子母神 而呢樣就控制到最後老師/ 阿媽（其實都係之前控制左）

2. 自閉症有特殊能力 - 類似催眠 不斷寫鬼 令到醫生同假阿媽真係以為見到鬼 （ 閉路電視話到俾你聽醫生俾人催眠）

最後結局個奸笑 都證明到個自閉係似有雙重性格 不斷控制人去照顧佢

以上個人睇法 其實都真係幾恐怖 不斷思考細節先驚

套戲兩種都存在，鬼子母控制住依個有超能力既自閉仔去害人

咁你冇睇第三集同之後集數啦 一集都計埋廣告成個鐘 如果之後仲見到你留言就笑死所有人 同港豬冇分別 又話臭又要日日奶

唔係單單係睇唔明而屌呀

咪就係每集個氣氛一路都好好...
...直至最後嗰15分鐘暴走破壞晒

其實根本唔駛暴走去解釋咁多嘢(又解唔通)
只要keep住個氣氛做到尾已經好夠
依家係越解越衰

咁係有堆人睇唔明所以屌啊嘛

agger 佢個表達方式出事 嘥咗個氣氛
不過保持觀望態度會追

咁似台灣單母女電梯失蹤案

發覺文匯報啲viu劇評都幾正常
不過黑市會勁屌定無視呢

近半年都沒有新劇的ViuTV，最近就同時推出了《婚內情》和《詭探前傳》，前者有陳錦鴻和鄧萃雯，後者更有「秋官」和陶大宇主演，戲碼都十分強勁。然而看過兩劇，發現又是那個老問題，特別是《婚內情》--對白夠啟發，但劇情太薄弱。最好的「觀賞角度」，原來就是上Facebook每日看其剪輯成一分鐘的宣傳片。
然而細膩的對白，卻又凸顯ViuTV劇集的缺陷，就是你不難在劇中找到精警到肉的金句和片段，方便你在網上分享；可是若是從頭到尾地看，發覺劇情發展實在緩慢，因為創作人喜歡將角色的心理掙扎和微妙關係無限放大。塑造了角色的個性，卻忘記了推動劇情。
或者創作人擅寫散文式的都市愛情故事，所以我們應當用看愛情散文的方式看《婚》--散文，並沒有追看性，通常風花雪月之中，會突然有一句正中你心扉，讓你禁不住停下慢慢細味，甚或成為人生金句，與人分享；同樣看《婚內情》亦應如是，真正的精華，就是網上擷取的精警片段，至於其餘的畫面，實不需看得太認真。
***********
《仇老爺爺》頗能揣摩到那世代的張力--作為長輩，不一定以下一代的幸福為念。為了活得開懷，也不會在意會否為年輕人帶來麻煩。另一方面，年輕一代追尋理想，卻受到現實掣肘，生活不如意、自信心低落，對身邊人常有非理性的反應（如樂秋因為工作失意而嚷着要跟女友分手）。這種對兩代人的描述，都具有相當寫實性。
《仇》劇令人見到ViuTV在劇集上已走在進步的道路上，劇中邀請多位星級演員客串，如黃秋生和林保怡等，固然是能吸引觀眾的「彩蛋」。但筆者最喜歡的還是劇中「跑龍套」的，他們的演技都很有生活質感。其中樂秋故意坐關愛座與乘客舌戰的一幕，大家根本不似在演戲--因為現實生活中，這種暴跳如雷、沒有重點內容的罵戰，每日都在社會不同角落上演。
***********
香港是一個很現實的社會，想像力先天就已不足，加上電腦特效的水平（尤其是電視）更是比其他地方不知落後了多少年，要創作科幻題材，簡直是相形見絀，自暴其短。《理想國》每一集，都會有一件類似「多啦A夢」的產品作為故事的切入點：如能夠將尋常女子變成心目中女神的「AR眼鏡」、能令人忘記恐懼的「失憶針」等，這些都是意念有趣，但視覺效果要求不高的點子。方便製作人以有限成本，大玩科幻情，剖析現代人充滿不同「情感缺陷」的人際關係......雖然不是展現什麼高深洞見，但總算是言之有物。
平心而論，ViuTV限於資源和人才，難以製作像大台般「一小時二十集」的電視劇，但這種所謂「弱點」，卻漸漸塑造出ViuTV劇集獨有的故事節奏，建立起屬於自己的「戲味」。
***********
一直覺得，ViuTV好像不懂製作具戲劇性的劇集--若不是將劇集當成言情散文，就是劇情沒「戲味」。直至新近上映的《教束》，節奏明快，加上具社會性兼有青春氣息，絕對是該電視台的難得佳作。
演員討喜，加上劇集有足夠故事性，希望此劇能成為ViuTV邁向成熟的起點，能與大台構成良性競爭，那就是每位「電視迷」樂見的現象。

成個post得你讚 就講到笑死所有人

你都幾撚識吹水

教束其實成套劇都偏黃
難得文匯冇屌先神奇

我覺得同時反應左屋企如果生左自閉既人
佢地既生活有時就係咁慘

佢身上既名牌
我覺得係分分鐘係之前死左既人

繼續一路睇一路屌

女主咩名 幾正

唔屌邊有進步

momo

momo cls

今集好似好癲下

屌 嚇死

Momo套野幾時拍

女主角咩名

有主題曲？

犯賤嘅人類

成日都咁樣嚇人

睇Cctv都聽到佢講嘢？

連sofie都做人老母

sofiee bb

momo真係好撚恐佈

sofiee

妹妹好戲過琴日個治療師

巴打唔睇隔離台?

係咪之前入住個首歌

係

首童謠咪入住請敲門之前唱過

比人轉左台

心都寒

好似係

d戲麻麻地

Cross over

好好喎 人地讀好多演書架

唔怪得咁熟

揾個可愛嘅小朋友真係咁難

Viutv個網睇唔到Live

套劇啲女 比人激兩激就火啦

妹妹幾好戲

好戲過老母

看更有啲古怪

點解集集啲女人都痴痴地線，情緒成日禁激動

權叔都仲係好似偷拍狂

仲要燥得好突然

viutv啲節目經常crossover內容

又黎淺白對白

點解又自言自語

藍可兒

重開機就得

唔似老母咁

啲對白真係好撚鳩

好似藍可兒

老母似係角色人設問題

抄藍可兒

失蹤冇可以

得咗

出晒腸cls

又唔做嘢

女人呢家嘢
發脾氣話發就發㗎喇

我都覺差咗 可能做老母唔掂

無可疑呀嘛黑警

仆街黑警成撚日hea做

點解好似怪怪地

d黑警幾撚似，hea撚到

黑警

黑警幾好戲

才子wo 懷才不遇wo

呢個仲係係單親老母

我覺得係對白問題姐

d運鏡zoom近遠睇得好辛苦

睇唔到邊層出？

似到十足十

點解三晚嘅女主角都咁煩膠
三個把聲都好煩

正式錄用既

Popo畀電話

d對白真係好唔掂，好做作，為講而講

笑撚死
我老母話黑警係咪拍戲先唔理人

佢真係好似怕d觀眾弱智睇唔明
3集d對白都好似旁白咁
驚死我地唔知劇情發展咁

今集都伏伏地

如果當年無比人造馬 佢會唔會過viu呢

同佢講現實都係一撚樣

權叔怪怪地

拍撚到tvb咁，我唔洗睇viu啦

點解個童星咁樣衰

人就係犯賤
明明之前都伏
都仲係要繼續睇

權叔影裙底

嘩屌個scene 5分鐘先播完就即刻回帶

最後可能痴左線將個公仔當左做個囡

頭先個女一講老豆就發爛渣
唔多唔少係自己咩起頭家而鬱出嚟

不如話寫劇本嗰個剩係識用對白去表達

依家喊呢段ok

變晒色

唔知係寫開書

蚊蚊會唔會死咗？

面都青埋

tvb式發夢

點解去咗10樓得返個公仔㗎，我個女呢

嘩屌你老母小學生都睇得明啦，仲要畫出腸

我笑咗

死咗

我困𨋢好驚呀

媽咪，我死咗喇

競猜 冇獎遊戲
今集邊個有問題
1老母
2囡囡
3食蕉
4 個班警察

咩叔叔，明明呀伯嚟

好on9 咩媽咪我死左
你就咁冷笑下仲恐怖

好膠

當笑片真係ok

我估食蕉

符合佢d對白style

老母
其實佢個女早就比佢自己殺咗
一切都係自己ff 出嚟

黑警去到邊都咁仆街

個王咩興其實咩料， 點解咁都做到編劇

呢條女做戲好過一二集班女

答案: 係個公仔佢就係momo

On9

編劇有問題

冇錯，又偷聽偷拍

全民造星II 佢都勁唔專業
都唔明點解VIUTV搵佢

食蕉好有問題
點會咁橋佢同阿媽講嘢搞到阿囡入粒

可能倒貼

啱啱個師奶話又有野發生呀??
姐係唔係第一單

才子喎

呢度野啲對白好戇鳩

食蕉準備要講喇

啲運鏡睇得出佢想拍到港台咁
但係演技同對白真係有待改善

全民造星佢淨係瘋狂話
你嘅表現未值得有四盞藍燈

最後個阿媽痴咗線

個食蕉燒緊街衣

好似隔離台睇男士堂咁 做下花瓶 型下chok下咪算

啲扯氣聲好煩

兩母女玩momo一齊死？

個樣都麻麻地

每日百幾人

2021年

呢度d lighting

突然咁冷靜問咩事

返緊工走出去燒衣紙

王貽興其實有咩作品係出名

做食蕉做咗成廿年
咁冇大志

老婆隻腳

點解呢套野啲女全部都好似痴痴地咁，成日禁激動

新年唔比利是啦

睇完尋日嘅預告又唔爭氣睇今集

老母個心理變化十幾分鐘內改變左好多次

陽關道
出名俾人插到飛起

都唔知係咪剪得衰

個個女主角都係痴痴地線

好多都係架,我樓下果個30年都有

人地高級食蕉嚟
有四柴

老母同杰叔咁撚似

權叔係咪講鬆撚左

個女仔上左個女身

咁就踢得壞

老母咩名

條女幾時拎住衣紙

傑叔老婆應該係支那雞

哇

杰叔仲好戲過個女主角

倒了

踢到部𨋢咁樣好似牽強咗啲

有冇扑埋

對腳幾長

個女隨時唔係佢

唔見咗個女仲咁好心情係屋企上網？

保安

佢頭先讀稿讀到仆街喎
你見人tvb過黎就盲反？

電梯意外呢D野邊有得估

個女變左做隻公仔？

晒線頭

sofiee低胸

呢個真，條女d戲真係唔得

underworld

抄金宵？

金宵

冇睇過佢tvb啲戲 但之前佢教束啲戲係好睇 而家Over到

好夾硬

Underworld係咪有愛麗斯

刀劍神域

平行時空就平行時空啦diu, 講咁多野

佢保安頭先講杰叔點死果度勁柒喎

屌
我以為係看更講異度空間

女主角同個食蕉

啲對白呀 救命

唔見左個女姐，使唔使又諗到異度空間

會唔會有狐仙

又係upside down 個concept

仲有Kirito

係鴉烏

呢段點解要講出嚟

條女依家又禁冷靜，仲講咩underworld，好勁

唔係講笑 啲上過一兩個拍片course嘅大學生寫劇本都好過呢套

其實啲對白如果係小說出現應該無問題
但係做對白真係炒撚晒車

我都想講
明明有曬畫面使乜講啫

諗起陰陽路1

唔見左個女又講咁多野

寫小說咩

用口講曬啲劇情出黎..

配果首歌起撚咗雞皮

而家維修都係睇兩睇就當做左維修
更何況係01年, 個時老化問題重嚴重， 攪兩攪會冧都唔出奇

好似廣播劇咁

烏多啲

有冇咁撚神化

呢句真 可以唔睇畫面
畫面用嚟睇女only

食蕉個樣幾似徐錦江

低胸

作為小說都唔合格

前2集係咪都係咁on9

要6條safty gear 都斷晒先跌落去,好似

咁恐怖點解仲做

有聲小說

Yes

黃貽興都係返去寫書好過啦

講哂出黎…我唔洗睇啦 可以當廣播劇聽

其實真係唔駛講哂出黎

暫時前2集on9啲
不過應該係因為未進入後半暴走時段

slient hill

有冇浴缸

第一集好少少，第二集真係

第2集好D

好直白唔好睇 都冇令人心寒嘅感覺 好差

咁撚多人係到批套戲 咪睇囉

套野好user friendly ，盲人都睇得

係屋企掛啲聖誕燈飾 寫A-Z 咪可以同個女溝通

都幾低手， 只係識用對白講故仔

又要酸又要睇落去

唔講既話，一集肯定埋唔到尾

好勇 架生都唔帶把

有小小溝

似stranger things多過金宵

講馬係咪要跑得快過隻馬？講波係咪要識踢波？
唔批得就食蕉啦，有批評先有進步嘛

佢寫慣晒返唔到轉頭。

琴日個女主角做戲好過今日嗰個好多

劇本出事啫
佢做港台啲劇無咁差

可能係

今日啲戲好似浮誇左少少

佢咪拎撚左把刀囉

酸你老母

啲對白俾小朋友睇

屌你老母不如整個文字版算鳩數啦
全部野都靠啲演員把口講出嚟

我試過差唔多情況
入咗lift撳咗掣去地下
點知架lift唔郁
撳極掣都冇反應
門又開唔到
最後求其撳掣
去到其中一層樓之後就沖出去

一講對白就出哂事

下次唔係估邊個角色有問題
而係估佢由第幾節開始暴走

越想去到就越去唔到

合家歡

差唔多啦

真係唔望畫面都知咩事

巴打講得岩， 同聽廣播劇冇分別

首歌幾好聽

15min後

呢一下咁還願feel可能因為國語歌

咁咪兩母女困晒係入邊 個杰叔一家團聚

還願高質好多⋯⋯

咁係壞lift 姐

呢part就暴走

就算懸疑恐怖小說都唔會靠對白去製造氣氛
真係唔怪得王貽興寫書唔紅

真係暴走中。

咁呢個當然啦講個feel啫

F File

點解9413唔係佢㩒出嚟 係口講

D色調抄足怪奇物語

怕師奶唔知

再加filter

我都係咁諗
影佢㩒咪得 洗乜用口講

都係寫番d 19 vr驅魔人算啦

好7

好驚 轉左台

抄stranger thing

唔係掛

其實王貽興寫愛情嘢好啲定鄺俊宇好啲

細膽

因間會唔會有生化怪獸彈出嚟

嘩屌你德州電鋸

係咪唔夠budget，好似個個scene都拖長黎做

咁都扯到cls

係檯底有冇咁on9

個fillter做乜鳩

想點啊，牛龜咁大會睇唔到？

佢老豆？ 我睇你地講算

檯底

去左沖涼無睇，個老豆係咪跳樓死

其實真係冇咩恐怖feel...落左個濕鳩filter表示就入左異度空間？

條女：你睇我唔到 你睇我唔到

有冇咁on9

bob

仲要個膊頭突曬出黎

撩個女講野又叫人專心d

你太睇高佢地
上次碟仙開頭都好驚
點知後尾

精神病

仲以為會除褲

wtf 咁都睇唔到

好似啲av咁

女主角演技好難睇好尷尬

精神分裂咁

綠色好恐怖

夾硬 抱佢走咪得囉

老豆又盲又聾？
乜都睇唔到聽唔到

暴走進行中

仲要講咁多廢話

走啦屌你

咁都未比人發現

咁大個人都見唔到

開始暴走

叫到咁都無聽到

室內帶黑超，暗到睇唔到

屌 開到未呀

走鬼呀

集集都開唔到門，悶唔悶d

嗌到咁都唔醒

又拎個背 對住敵人 一陣又比人扑...

我終於明點解貼張圖

我睇緊乜鳩

睇完頭一二集 依集我決定放棄唔睇

扑得

呢集真係痴撚線

same here

究竟做乜撚野。。

乜撚呀。。。。

回憶無眼鏡即刻靚左

個杰叔咁似台灣光頭哥哥

可以同吳海昕玩sm

又開始暴走了

垃圾過TVB

要做愛啦

暴走又開始了

留名全家留係異度空間過世

世紀級暴走

Av橋段

個保安係咪會出現

個杰叔好好笑

做左佢老婆

才子

呢個阿叔好似專做痴線佬

bbq結局?

暴走先最好睇

冇帶眼鏡靚咁多

。。。。今次半個鐘就暴走

一家團聚

Ntr

唔睇畫面同AV 無分別

皆大歡喜 一個有返老婆 一個有返老公
個細路又有個完整既家

我睇住畫面都唔明

NTR end算啦

之後係咪要佢食100個包

晚晚都係10點開始暴走喎

食腸

最後兩母女都走唔到，成世留係到一家團聚

痴線

剪預告位大佬真係要加佢人工

會唔會動左真情架

Cult cult地

隻綠色。。。。

紅心A

點會咁易完

係咪要做愛了

點解我仲會睇緊

係囉 之前都係10點鬆d就開始

哇屌

玩蟲

屌你啲蛆

食腸sofiee

我屌 好撚驚蟲架我

腸係咩蟲

屌你仲有心情煮麵

唔知妹妹知唔知自己拍緊cult片

扑多幾日就有架啦

咩劇情

精蟲

真係好cult

可能係鹽蛇

導演自己都唔知自己拍緊 cult片

你肚唔肚餓 我煮個面你食

屌啲蟲好核突啊啊啊

今集完全唔恐怖

屌
點解唔攞把刀做武器傍身

究竟係咩黎

攪咁多野又係要勇武

頂 又係衰最後

媽媽好正呀

扑左個老母，迫個女睇住完左佢啦

好可愛唔捨得食

有無人睇到起哂雞皮？

睇緊乜鳩...

入去打boss就帶多d gear啦整面都唔拎把刀出來旁下身

屌你 用道符一野辣落去啦

但係今集玩蟲夠核突

咁都唔恐怖
引到成班人睇cult野

一兜麵KO個老公

如果cctvb有佢真係可以翻身

唔好咁啦 咁都要代入d咸濕野

乜撚嘢劇情？無端端有碟雞尾包，跟住又有三碗麵加腸仔

尷尬果隻起雞皮？

Viu最叻

me

吊, 攞權叔道符擋佢咪得囉
btw 今集改善左既係 吳海昕無咁嘈

兜麵勁個符

係撚咁喘氣

我見到媽媽有拎刀㗎喎

心寒嗰種

尷尬到起雞皮

可能唔夠力，對細路就有用

睇到好辛苦

聽到扯扯地

可能道符用咗一劑用唔到第二次

邊忽寒

尋找震蛋A

無

我都好想知神剪本人係邊個。
身後事務所佢剪到好似勁好睇。

屌你,直接勇武同佢打過,拖埋個女走啦

你幫埋佢諗藉口
我係當時人就點都諗道符先

其實唔止一套
Viutv好多預告都好正
結果

最後15分鐘一定會暴走

係咁啊啊啊

有cd

睇到人好心急，同佢鬥劈啦，劈佢老味

有啲似李心潔套鬼域 又係救女

暴走中

啲波影打得幾深

點解個男人唔直接推開道門

我都𥄫咗好耐
究竟真定假

漏左

明明追住出去 仲要傷左...又會拉開左距離....

又要番去攞

做咩又自言自語

叫個女唱唔得咩

仲返去攞

google下未知

你老味個老公索敵能力係零

On9 返屋企拎

屌好撚智障
強行加戲

入返去？

佢得件衫有血同爛
佢個膊白白滑滑 乜事都冇

有拎過出黎咩

本身都正

用唔到咪大獲

點解返轉頭呢？

拉架

個情節會唔會好似閃靈咁斬開個門

係咁喘氣

中1set有無敵時間

屌 個姿熊烏得好
可惜太黑

我都咁諗

叫個女唱啦屌你

不如自己唱啦

叫個女唱咪得....個女黎果時咪又係自己唱...